--- 

title: "Forsk på Etech09" 
date: 2009-03-20 13:08:11 +01:00 

---

[Rose White](http://www.newmedialab.cuny.edu/people/white/) - sociolog och medlem i hackerspacet [NYC Resistor](http://www.nycresistor.com) - höll föredrag om uppsvinget för hackerspaces de senaste åren på ETech09, en O'reilley-organiserad konferens om "emerging technology". Årets tema var starkt influerat av finans-, klimat-, och energikris och [flera föredrag](http://www.inhabitat.com/2009/03/13/the-best-of-green-at-etech-2009/) behandlade diverse tillvägagångssätt för att effektivisera resursutnyttjandet. Jag lägger helt enkelt in hennes slajds nedan och ber er uppmärksamma slajd #13  - en vacker bild på [Forskningsavdelningens](http://www.forskningsavd.se/)"logga" laserutskuren hos [1scale1](http://1scale1.com/) på K3 i Malmö. Missa heller inte PDF:en [Building a Hacker Space](hackerspaces.org/w/images/8/8e/Hacker-Space-Design-Patterns.pdf) som det refereras till på slajd #10. [Collaborative Play](http://www.scribd.com/doc/13250318/Collaborative-Play "View Collaborative Play on Scribd") 
